{
    "question": "Diketahui persamaan kuadrat 1/2 x\u00b2 + (k+3) x - k\u00b2 + 2k + 5 = 0    a. tentukan diskriminannya\r\nb. tentukan nilai k agar memiliki akar kembar\r\nc. tentukan akar persamaan untuk nilai k",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]\\frac{1}{2}x^2+(k+3)x-k^2+2k+5=0\\\\\na)\\ D=(k+3)^2-4(\\frac{1}{2})(-k^2+2k+5)\\\\\nD=k^2+6k+9+2k^2-4k-10\\\\\nD=3k^2+2k-1\\\\\\\\\nb)\\ D=0\\\\\n3k^2+2k-1=0\\\\\n(3k-1)(k+1)=0\\\\\nk=\\frac{1}{3}\\ atau\\ k=-1\\\\\\\\\nk=\\frac{1}{3} \\rightarrow \\frac{1}{2}x^2+(\\frac{1}{3}+3)x-(\\frac{1}{3})^2+2(\\frac{1}{3})+5=0\\\\\n\\frac{1}{2}x^2+\\frac{10}{3}x+\\frac{50}{9}=0\\\\\n9x^2+60x+100=0\\\\\n(3x+10)^2=0\\\\\nx=-\\frac{10}{3}\\\\\\\\\nk=-1 \\rightarrow \\frac{1}{2}x^2+(-1+3)x-(-1)^2+2(-1)+5=0\\\\\n\\frac{1}{2}x^2+2x+2=0\\\\\nakarnya\\ imajiner[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gimana-nieh-sob-cara-ngerjain-tugas-ini-326",
            "question": "Gimana nieh sob cara ngerjain tugas ini :\u00a0    \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]  \\left[\\begin{array}{ccc}-12&amp;33\\\\16&amp;24\\end{array}\\right] [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyak-anggota-matriks-adalah-170",
            "question": "Banyak anggota matriks\u00a0 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "antara 12 dan\u00a0tidak ada........................",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jelaskan awal mula berdirinya kerajaan singhasari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-persegi-panjang-dengan-panjang-2x4cm-dan-lebar-4-xcm-778",
            "question": "suatu persegi panjang dengan panjang (2x+4)cm dan lebar (4-x)cm, agar luas persegi panjang maksimum, ukuran panjang adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas persegi=p*l<br>(2x+4)*(4-x)=8x-2x^2+16-4x<br>=4x-2x^2+16=2x-x^2+8=x^2-2x+8<br>Luas maksimum= -b^2-4ac : 4a<br>=4-4(1)(8) : 4*1<br>=4-32 : 4=-28 : 4<br>-(-28:4)=28:4=7<br>Soal panjangnya saya kurang ngerti,soriii",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-pecahan-a-25-3-431",
            "question": "Rasionalkan bentuk pecahan\u00a0    a.\u00a0 \u00a0 2\u221a5 \u00a0 \u00a0\r\n \u00a0 \u00a0\u221a3 +\u00a0\u221a5\r\n\r\nBeri penjelasannya yaa. Dan LENGKAP Juga :)\r\nyang Lengkap\u00a0bintang 5.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini namnya persekutuan sekawanan.Jadi kalo ypenyebut minus,ntar dikalikan dengan yang plus.Dan sebaliknya<br><br>2\u221a5 per(/) \u221a3+\u221a5 dikali(*)\u221a3-\u221a5 per(/) \u221a3-\u221a5 = 2\u221a15-2\u221a25 per(/) 3-5=2\u221a15-2\u221a25 per(/) -2<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\\frac{2V5}{V3+V5} = \\frac{2V5}{V3+V5} \\frac{V3-V5}{V3-V5 }=\n \\frac{2V5(V3-V5)}{3-5}  =\u00a0V5(V3-V5)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selesaikan-persamaan-kuadrat-berikut-dengan-cara-pemfaktoran-dan-628",
            "question": "Selesaikan persamaan kuadrat berikut dengan cara pemfaktoran dan rumus ABC.    X\u00b2 -8x + 15 = 0\r\n\r\nYang pemfaktoran udah tinggal yang rumus ABC nya, bagi yang tau jawabanya tolong di bantu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu cara cepet dr guru ku",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/selesaikan-persamaan-kuadrat-berikut-dengan-cara-pemfaktoran-dan-628-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-bilangan-asli-antara-1-dan-200-yg-hbis-diagi-4-adalah-310",
            "question": "jumlah bilangan asli antara 1 dan 200 yg hbis diagi 4 adalah...?? jumlah n suku pertama suatu deret aritmetika dinyatakan dengan SN=n^2+3N..suku ke 20 deret tersebut adalah.....mohon bntuanyaaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo aritmatika jawabannya 80<br>4,8,12.....200<br>U-20= a+(n-1)b<br>4+(19)4<br>=80<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-fogx-amp-gofx-jika-1-fxx2-dan-gx-3x1-2-380",
            "question": "Cari (fog)(x) &amp; (gof)(x)    jika : \r\n 1. f(x)=x+2 dan g(x) = 3x+1 \r\n 2. f(x)=4/x dan g(x) = 1-3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. f(x) = x + 2 dan g(x) = 3x + 1 <br>\u00a0\u00a0  (f\u2080g)(x) = 3x + 1 + 2 = 3x + 3 <br>\u00a0\u00a0 (g\u2080f)(x) = 3(x + 2) + 1 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 3x + 6 + 1 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 3x + 7 <br><br>2. f(x) = 4/x dan g(x) = 1 - 3x <br>(f\u2080g)(x) = 4/(1 - 3x) <br>(g\u2080f)(x) = 1 - 3(4/x) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1 - 12/x <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = (x - 12)/x <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-sebidang-tanah-yang-berbentuk-persegi-panjang-adalah-96-m2-968",
            "question": "luas sebidang tanah yang berbentuk persegi panjang adalah 96 m2. panjang tanah adalah 6 kali lebarnya. tentukan panjang dan lebar tanah tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panjang = 6a<br>lebar = a<br>96 = 6a X a<br>96 = 6a\u00b2<br>a\u00b2 = 96/6<br>a\u00b2 = 16<br>a = 4<br>panjang = 6a = 6x4 = 24 cm<br>lebar = a = 4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik : L = 96 m2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  p = 6 l<br><br>Dit : p , l .. ?<br>Jwb :<br>L = p x l<br>96 = 6l x l<br>96 = 6 l(kuadrat)<br>96/6 = l kuadrat<br>l = <em><u></u></em>[tex] \\sqrt{16} [/tex]<br>l = 4 m<br><br>p = 6 l<br>p = 6 (4)<br>p = 24 m<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-x1-dan-x2-akar-akar-2x2-5x30-maka-tentukan-nilai-x12x2-938",
            "question": "Jika x1 dan x2 akar-akar 2x^2-5x+3=0, maka tentukan nilai x1^2+x2^2\r\nPlissss",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x1^2+x2^2 = (x1+x2)^2 - 2x1*x2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = (-(-5/2)^2 - 2*3/2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 25/4 - 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 3 1/4<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x^2 - 5x + 3 = 0<br>faktor<br>(x\u00a0-\u00a01)\u00a0(2x\u00a0-\u00a03)\u00a0=\u00a00<br>x1 = 1 \u00a0<br>x2 = 3/2<br><br>nilai X1^2 + X2^2<br>jadi, 1^2 + 3/2^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 + 9/4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=( 4+9)\u00a0/ 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 13/4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3\u00a0[tex] \\frac{1}{4} [/tex]<br><br>Semoga membantu :) D like klik bintang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-688",
            "question": "Faktor dari\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] x^{2} +2x-48\n[/tex]<br>(x+8)(x-6)<br>x=-8 x=6<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(X+8)(X-6)+0..<br>tu dia ....<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}